{
	"nodes":{
		"Person":["f_birth","f_death","n_person","alias"],
		"Organization":["f_fundation","n_org"],
		"Event":["day_event","month_event","year_event","n_event","synopsis","t_event"],
		"Site":["n_site","t_site","t_area"],
		"Source":["description"]
	},
	"synonymous_atr":{
		"Dia":["Event:day_event"],
		"Mes":["Event:month_event"],
		"A\u00F1o":["Event:year_event"],
		"Municipio":["Site:n_site"],
		"Tipo implicado":["Organization:n_org"]
	},
	"relations":{
		"person:organization":["victim","boss","member"],
		"organization:organization":["originate","consist"],
		"organizacion:suceso":["cause","isAfected"],
		"suceso:fuente":["reference"],
		"suceso:lugar":["happenedIn"],
		"lugar:lugar":["consist"]
	},
	"synonymous":{
		"Cesar": "C\u00e9sar" ,
		"Choco": "Choc\u00f3",
		"Venezuela (Exterior)": "Venezuela" ,
		"Caserio": "Caser\u00edo",
		"cacerio": "Caser\u00edo",
		"Turando": "Truando",
		"Alban (San Jos\u00e9)":"San Jos\u00e9 de Alb\u00e1n" ,
		"Alban": "Alb\u00e1n (Cundinamarca)",
		"Alejandria":"Alejandr\u00eda" ,
		"Bel\u00e9n de los Andaquies" :"Bel\u00e9n de los Andaqu\u00edes",
		"bogota d. c.":"Bogot\u00e1 D.C.",
		"Bogot\u00e1":"Bogot\u00e1 D.C.",
		"bogota d.c.":"Bogot\u00e1 D.C.",
		"distrito capital":"Bogot\u00e1 D.C.",
		"Bolivar" :"Bol\u00edvar",
		"Caceres" :"C\u00e1ceres",
		"Cachira" :"C\u00e1chira",
		"Cajibio": "Cajib\u00edo",
		"Concepcion":"Concepci\u00f3n",
		"Cordoba":"C\u00f3rdoba" ,
		"Curumani":"Curuman\u00ed",
		"Gomez Plata":"G\u00f3mez Plata" ,
		"Gonzalez":"Gonz\u00e1lez" ,
		"Guatica" :"Gu\u00e1tica",
		"guainia":"Guain\u00eda",
		"Hacari":"Hacar\u00ed" ,
		"Ibgau\u00e9":"Ibagu\u00e9" ,
		"Itagui" :"Itag\u00fc\u00ed",
		"Jamundi" :"Jamund\u00ed",
		"Jardin" :"Jard\u00edn",
		"Lejanias" :"Lejan\u00edas",
		"Libano" :"L\u00edbano",
		"Lopez (Micay)":"L\u00f3pez de Micay",
		"L\u00f3pez" :"L\u00f3pez de Micay",
		"Los Andes (Sotomayor)" :"Los Andes",
		"Maria La Baja": "Mar\u00eda La Baja" ,
		"Medellin" :"Medell\u00edn",
		"Mitu" :"Mit\u00fa",
		"Murindo":"Murind\u00f3" ,
		"Paez":"P\u00e1ez" ,
		"Potosi" :"Potos\u00ed",
		"Puerto Gaitan" :"Puerto Gait\u00e1n",
		"Puerto Rondon" :"Puerto Rond\u00f3n",
		"Purace" :"Purac\u00e9",
		"Quibdo" :"Quibd\u00f3",
		"Rio Viejo" :"R\u00edo Viejo",
		"Riofrio" :"Riofr\u00edo",
		"San Andres" :"San Andr\u00e9s",
		"Santa Barbara" :"Santa B\u00e1rbara",
		"Socota":"Socot\u00e1",
		"Sonson" :"Sons\u00f3n",
		"Suarez" :"Su\u00e1rez",
		"Tibu" :"Tib\u00fa",
		"Timana":"Timan\u00e1" ,
		"Timbio" :"Timb\u00edo",
		"Tiquisio (Puerto Rico)":"Tiquisio",
		"Tolu  " :"Tol\u00fa",
		"Toribio" :"Torib\u00edo",
		"Totoro" :"Totor\u00f3",
		"Vistahermosa" :"Vista Hermosa",
		"Yali" :"Yal\u00ed",
		"Yond\u00f3 (Casabe)" :"Yond\u00f3",
		"APARTADO" :"Apartad\u00f3",
		"BRICENO" :"Brice\u00f1o",
		"CHOACHI" :"Choach\u00ed",
		"CHOCONTA":"Chocont\u00e1" ,
		"COLON" :"Col\u00f3n",
		"CONTRATACION" :"Contrataci\u00f3n",
		"CONVENCION" :"Convenci\u00f3n",
		"CORDOBA" :"C\u00f3rdoba",
		"CUCUTA" :"C\u00facuta",
		"EL PE\u00d1ON" :"El pe\u00f1\u00f3n",
		"FUNDACION" :"Fundaci\u00f3n",
		"GACHALA" :"Gachal\u00e1",
		"GACHANCIPA" :"Gachancip\u00e1",
		"GACHETA" :"Gachet\u00e1",
		"GALAN" :"Gal\u00e1n",
		"GARZON" :"Garz\u00f3n",
		"GIRON" :"Gir\u00f3n",
		"SABOYA" :"Saboy\u00e1",
		"SOPO" :"Sop\u00f3",
		"TULUA":"Tulu\u00e1" ,
		"VELEZ":"V\u00e9lez" ,
		"ZIPAQUIRA":"Zipaquir\u00e1",
		"Atlantico":"Atl\u00e1ntico",
		"Boyaca":"Boyac\u00e1",
		"caqueta":"Caquet\u00e1",
		"cauca y valle del cauca":"Valle del Cauca",
		"n. de santander":"Norte de Santander",
		"norte de santander y cesar":"Norte de Santander",
		"quindio":"Quind\u00edo",
		"vaupes":"Vaup\u00e9s",
		"narino":"Nari\u00f1o",
		"acandi":"Acand\u00ed",
		"achi":"Ach\u00ed (Bol\u00edvar)",
		"Amalfi":"Amalfi (Antioquia)",
		"anori":"Anor\u00ed",
		"ariguani":"Ariguan\u00ed",
		"armero (guayabal)":"Armero",
		"ataco":"Ataco (Tolima)",
		"bagado":"Bagad\u00f3",
		"belen":"Bel\u00e9n",
		"belen de umbria":"Bel\u00e9n de Umbr\u00eda",
		"belen de los andaquies":"Bel\u00e9n de los Andaqu\u00edes",
		"beltran":"Beltr\u00e1n (Cundinamarca)",
		"Beltr\u00e1n":"Beltr\u00e1n (Cundinamarca)",
		"bojaya":"Bojay\u00e1",
		"bojaca":"Bojac\u00e1",
		"bojayã¡ (bellavista)":"Bojac\u00e1",
		"buenaventura":"Buenaventura (Colombia)",
		"buenaventura y dagua":"Buenaventura (Colombia)",
		"buenos aires":"Buenos Aires (Cauca)",
		"calarca":"Calarc\u00e1 (Quind\u00edo)",
		"Calarc\u00e1":"Calarc\u00e1 (Quind\u00edo)",
		"calima":"Dari\u00e9n (Valle del Cauca)",
		"calima (darien)":"Dari\u00e9n (Valle del Cauca)",
		"calima-darien":"Dari\u00e9n (Valle del Cauca)",
		"campo hermoso":"Campohermoso (Boyac\u00e1)",
		"campohermoso":"Campohermoso (Boyac\u00e1)",
		"caparrapi":"Caparrap\u00ed",
		"caracoli":"Caracol\u00ed",
		"caqueza":"C\u00e1queza",
		"carcasi":"Carcas\u00ed",
		"carmen de apicala":"Carmen de Apical\u00e1",
		"carmen del darien":"El Carmen del Dari\u00e9n",
		"cartagena del chaira":"Cartagena del Chair\u00e1",
		"caruru":"Carur\u00fa",
		"chachagui":"Chachag\u00fc\u00ed",
		"chalan":"Chal\u00e1n",
		"chigorodo":"Chigorod\u00f3",
		"chiriguana":"Chiriguan\u00e1",
		"choachi":"Choach\u00ed",
		"choconta":"Chocont\u00e1",
		"cienaga de oro":"Ci\u00e9naga de Oro",
		"cienaga":"Ci\u00e9naga",
		"cocorna":"Cocorn\u00e1",
		"colon (genova)":"Col\u00f3n (Nari\u00f1o)",
		"Col\u00f3n (genova)":"Col\u00f3n (Nari\u00f1o)",
		"cuaspud (carlosama)":"Cuaspud",
		"cubara":"Cubar\u00e1",
		"curiti":"Curit\u00ed",
		"el carmen de bolivar":"El Carmen de Bol\u00edvar",
		"el carmen de bolivar y ovejas":"El Carmen de Bol\u00edvar",
		"el carmen de chucuri":"El Carmen de Chucur\u00ed",
		"el penon":"El Pe\u00f1\u00f3n",
		"El Pe\u00f1on":"El Pe\u00f1\u00f3n",
		"el playon":"El Play\u00f3n",
		"el tablon":"El Tabl\u00f3n",
		"florian":"Flori\u00e1n",
		"gualmatan":"Gualmat\u00e1n",
		"inza":"Inz\u00e1",
		"inirida":"In\u00edrida",
		"jambalo":"Jambal\u00f3",
		"jerico":"Jeric\u00f3",
		"jerusalen":"Jerusal\u00e9n",
		"junin":"Jun\u00edn",
		"jurado":"Jurad\u00f3",
		"la montanita":"La Monta\u00f1ita",
		"lloro":"Llor\u00f3",
		"magangue":"Magangu\u00e9",
		"magui (payan)":"Mag\u00fc\u00ed",
		"Mag\u00fci-payan":"Mag\u00fc\u00ed",
		"Mag\u00fci-pay\u00e1n":"Mag\u00fc\u00ed",
		"montelibano":"Montel\u00edbano",
		"monteria":"Monter\u00eda",
		"mutata":"Mutat\u00e1",
		"nechi":"Nech\u00ed",
		"necocli":"Necocl\u00ed",
		"nemocon":"Nemoc\u00f3n",
		"nunchia":"Nunch\u00eda",
		"nuqui":"Nuqu\u00ed",
		"ospina perez":"Ospina",
		"paez (belalcazar)":"P\u00e1ez (Cauca)",
		"patia (el bordo)":"Pat\u00eda",
		"Pat\u00eda (el bordo)":"Pat\u00eda",
		"potosi":"Potos\u00ed",
		"puerto guzman":"Puerto Guzm\u00e1n",
		"puerto lopez":"Puerto L\u00f3pez",
		"purificacion":"Purificaci\u00f3n",
		"ramiriqui":"Ramiriqu\u00ed",
		"samaca":"Samac\u00e1",
		"samana":"Saman\u00e1",
		"san agustin":"San Agust\u00edn",
		"san jeronimo":"San Jer\u00f3nimo",
		"san jose":"San Jos\u00e9",
		"san juan de uraba":"San Juan de Urab\u00e1",
		"san martin de loba":"San Mart\u00edn de Loba",
		"san martin":"San Mart\u00edn",
		"san miguel (la dorada)":"San Miguel (Putumayo)",
		"san pedro de uraba":"San Pedro de Urab\u00e1",
		"san sebastian":"San Sebasti\u00e1n",
		"san vicente de chucuri":"San Vicente de Chucur\u00ed",
		"san vicente del caguan":"San Vicente del Cagu\u00e1n",
		"sandona":"Sandon\u00e1",
		"san zenon":"San Zen\u00f3n",
		"santa helena del opon":"Santa Helena del Op\u00f3n",
		"santa lucia":"Santa Luc\u00eda",
		"santa maria":"Santa Mar\u00eda",
		"santa rosalia":"Santa Rosal\u00eda",
		"sibate":"Sibat\u00e9",
		"simiti":"Simit\u00ed",
		"Since":"Sincelejo",
		"sipi":"Sip\u00ed",
		"Soata":"Soat\u00e1",
		"soraca":"Sorac\u00e1",
		"sotaquira":"Sotaquir\u00e1",
		"sotara":"Sotar\u00e1",
		"suan":"su\u00e1n",
		"Surata":"Surat\u00e1",
		"Tado":"Tad\u00f3",
		"Taraza":"Taraz\u00e1",
		"timbiqui":"Timbiqu\u00ed",
		"topaipi":"Topaip\u00ed",
		"Tuquerres":"T\u00faquerres",
		"Ubala":"Ubal\u00e1",
		"Ubaque":"ubaqu\u00e9",
		"Ubate":"Ubat\u00e9",
		"Unguia":"Ungu\u00eda",
		"utica":"\u00datica",
		"Valdivia":"Valdiv\u00eda",
		"valle del guamuez (la hormiga)":"Valle del Guamuez",
		"Vegachi":"Vegach\u00ed",
		"Viani":"Vian\u00ed",
		"Villapinzon":"Villapinz\u00f3n",
		"Viota":"Viot\u00e1",
		"Yacopi":"Yacop\u00ed",
		"Yolombo":"Yolomb\u00f3",
		"Yondo":"Yond\u00f3",
		"Zipacon":"Zipac\u00f3n",
		"zona bananera (prado-sevilla)":"zona bananera",
		"Desconocidos":"Grupo Armado No Identificado",
		"Ejercito Nacional-FARC-EPL":"Ej\u00e9rcito Nacional - FARC - EPL",
		"Ej\u00e9cito Nacional-Guerrilla No Identificada":"Ej\u00e9rcito Nacional - Grupo Armado No Identificado",
		"Guerrilla No Identificada":"Grupo Armado No Identificado",
		"Ej\u00e9rcito Nacional y Polic\u00eda Nacional-FARC":"Ej\u00e9rcito Nacional - Polic\u00eda Nacional - FARC",
		"Ej\u00e9rcito Nacional- FARC y ELN":"Ej\u00e9rcito Nacional - FARC - ELN",
		"Ej\u00e9rcito Nacional-Guerrilla No Identificada":"Ej\u00e9rcito Nacional - Grupo Armado No Identificado",
		"FAC-Guerrilla FARC":"Fuerza A\u00e9rea Colombiana - FARC ",
		"Fuerza P\u00fablica-Guerrilla No Identificada":"Fuerza P\u00fablica - Grupo Armado No Identificado",
		"Fuerza P\u00fablica-Ej\u00e9rcito Nacional/Infanter\u00ed de Marina":"Fuerza P\u00fablica - Ej\u00e9rcito Nacional - Infanter\u00eda de Marina",
		"Fuerza P\u00fablica-Ej\u00e9rcito Nacional/Polic\u00eda Nacional":"Fuerza P\u00fablica - Ej\u00e9rcito Nacional - Polic\u00eda Nacional",
		"Grupos Paramilitares- FARC y ELN":"Grupos Paramilitares - FARC - ELN",
		"Grupos Paramilitares- FARC y EPL":"Grupos Paramilitares - FARC - EPL",
		"Grupos Paramilitares-FARC y ELN":"Grupos Paramilitares - FARC - ELN",
		"Grupos Paramilitares-Guerrilla No Identificada":"Grupos Paramilitares - Grupo Armado No Identificado",
		"Guerilla-FARC":"Guerrilla - FARC",
		"Guerrilla Conjunta-FARC y ELN":"Guerrilla - FARC - ELN",
		"Guerrilla Conjunta-FARC y EPL":"Guerrilla - FARC - EPL",
		"Guerrilla Conjunta-Quintin Lame y M-19": "Guerrilla - Quintin Lame - M19",
		"Guerrilla- FARC y M-19":"Guerrilla - FARC - M19",
		"Guerrilla-ELN y EPL":"Guerrilla - ELN - EPL",
		"Guerrilla-ELN y ERP":"Guerrilla - ELN - ERP",
		"Guerrilla-FARC y ELN":"Guerrilla - FARC - ELN",
		"Guerrilla-FARC y EPL":"Guerrilla - FARC - EPL",
		"Guerrilla-FARC y Jaime Bateman Cay\u00f3n":"Guerrilla - FARC - Jaime Bateman Cay\u00f3n",
		"Guerrilla-FARC y M-19":"Guerrilla - FARC - M19",
		"Guerrilla-FARC y M19":"Guerrilla - FARC - M19",
		"Infanteria de Marina-FARC":"Infanter\u00eda de Marina - FARC",
		"Infanter\u00ed de Marina-FARC":"Infanter\u00eda de Marina - FARC",
		"Infanter\u00ed de Marina-FARC,ELN y EPL":"Infanter\u00ed de Marina - FARC - ELN - EPL",
		"Policia Nacional- Fuerza A\u00e9rea Colombiana- FARC":"Polic\u00eda Nacional - Fuerza A\u00e9rea Colombiana - FARC",
		"Polic\u00eda Nacional-FARC-EP":"Polic\u00eda Nacional-FARC",
		"Polic\u00eda Nacional-Guerrilla No Identificada":"Polic\u00eda Nacional-Grupo Armado No Identificado",
		"Polic\u00eda Nacional-Guerrilla no Identificada":"Polic\u00eda Nacional-Grupo Armado No Identificado"
	}
}
